#### Home work OOP
| ------Задача----- | -----Описание----- |
| ----------------- | -------------- |
| **Задача 17.1:** |Сделайте класс User с публичным свойствами name (имя) и surname (фамилия).|
| **Задача 17.2:** |Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User и добавлять salary (зарплата).|
| **Задача 17.3:** |Сделайте класс City с публичными свойствами name (название города) и population (количество населения).|
| **Задача 17.4:** |Создайте 3 объекта класса User, 3 объекта класса Employee, 3 объекта класса City, и в произвольном порядке запишите их в массив $arr.|
| **Задача 17.5:** |Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые принадлежат классу User или потомку этого класса.|
| **Задача 17.6:** |Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые НЕ принадлежат классу User или потомку этого класса.|
| **Задача 17.7:** |Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые принадлежат именно классу User, то есть не классу City и не классу Employee.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 18.1:** |Сделайте класс Post (должность), в котором будут следующие свойства, доступные только для чтения:name (название должности) и salary (зарплата на этой должности).|
|**Задача 18.2:** |Создайте несколько объектов класса Post: программист, менеджер водитель.|
|**Задача 18.3:** |Сделайте класс Employee (работник), в котором будут следующие свойства: name (имя) и surname (фамилия). Пусть начальные значения этих свойств будут передаваться параметром в конструктор.|
|**Задача 18.4:** |Сделайте геттеры и сеттеры для свойств name и surname.|
|**Задача 18.5:** |Пусть теперь третьим параметром конструктора будет передаваться должность работника, представляющая собой объект класса Post. Укажите тип этого параметра в явном виде.|
|**Задача 18.6:** |Сделайте так, чтобы должность работника (то есть переданный объект с должностью) записывалась в свойство post.|
|**Задача 18.7:** |Создайте объект класса Employee с должностью программист. При его создании используйте один из объектов класса Post, созданный нами ранее.|
|**Задача 18.8:** |Выведите на экран имя, фамилию, должность и зарплату созданного работника.|
|**Задача 18.9:** |Реализуйте в классе Employee метод changePost, который будет изменять должность работника на другую. Метод должен принимать параметром объект класса Post. Укажите в методе тип принимаемого параметра в явном виде.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 19.1:** |Есть класс User из задачи 3.|
|**Задача 19.2:** |Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User и расширьте его 1 новым свойством и 1 новым методом.|
|**Задача 19.3:** |Сделайте класс Programmer, который будет наследовать от класса Employee. Пусть новый класс имеет свойство langs, в котором будет хранится массив языков, которыми владеет программист. Сделайте также геттер и сеттер для этого свойства.|
|**Задача 19.4:** |Сделайте класс Driver (водитель), который будет наследовать от класса Employee. Пусть новый класс добавляет следующие свойства: водительский стаж, категория вождения (A, B, C, D), а также геттеры и сеттеры к ним.|
|**Задача 19.5:** |Добавьте в класс User 1 свойство и 2 метода для него, которые нельзя будет использовать снаружи класса, но можно будет использовать в классе  Driver. Используйте это свойство и методы.|
|**Задача 19.6:** |Сделайте аналогичные действия (как в задаче 19.5), только для класса Employee и Programmer соответственно.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 20.1:** |Есть класс Student из задачи 8. Если по ходу выполнения данного задания понадобятся новые свойства - создайте их.|
|**Задача 20.2:** |Добавьте в этот класс валидатор для проверки имени и фамилии курс-координатора, сделайте так, чтобы его можно было использовать в классах наследниках.|
|**Задача 20.3:** |Создайте новый класс (на ваше усмотрение), который будет наследоваться от класса Student .|
|**Задача 20.4:** |Переопределите родительский метод валидатор, чтобы он проверял еще и отчество курс-координатора, помимо родительской проверки. 
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 21.1:** |Сделайте класс User, в котором будут следующие свойства только для чтения: name (имя), surname (фамилия), Начальные значения этих свойств должны устанавливаться в конструкторе. Сделайте также геттеры этих свойств.|
|**Задача 21.2:** |Сделайте так, чтобы третьим параметром в конструктор передавалась дата рождения работника в формате год-месяц-день. Запишите ее в свойство birthday. Сделайте геттер для этого свойства.|
|**Задача 21.3:** |Сделайте приватный метод calculateAge, который параметром будет принимать дату рождения, а возвращать возраст с учетом того, был ли уже день рождения в этом году, или нет.|
|**Задача 21.4:** |Сделайте так, чтобы метод calculateAge вызывался в конструкторе объекта, рассчитывал возраст пользователя и записывал его в приватное свойство age. Сделайте геттер для этого свойства.|
|**Задача 21.5:** |Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User. Пусть новый класс имеет свойство salary, в котором будет хранится зарплата работника. Зарплата должна передаваться четвертым параметром в конструктор объекта. Сделайте также геттер для этого свойства.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 22.1:** |Сделайте класс ArraySumHelper.|
|**Задача 22.2:** |Добавьте в него метод, который будет принимать первым аргументом массив чисел, а вторым - число, во сколько раз нужно умножить каждый из элементов массива. Метод должен возвращать итоговый массив с умноженными элементами.|
|**Задача 22.3:** |Пусть дан массив с числами. Найдите с помощью класса ArraySumHelper сумму квадратов элементов этого массива.|
|**Задача 22.4:** |Переделайте класс ArraySumHelper на работу с статикой.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 23.1:** |Сделайте класс Num, у которого будут два публичных статических свойства: num1 и num2. Запишите в первое свойство число 2, а во второе - число 3. Выведите сумму значений свойств на экран.|
|**Задача 23.2:** |Добавьте в класс Num, два приватны статических свойства: num3 и num4. Пусть по умолчанию в свойстве num3 хранится число 3, а в свойстве num4 - число 5.|
|**Задача 23.3:** |Добавьте в класс Num метод getSum, который будет выводить на экран сумму значений свойств num3 и num1.|
|**Задача 23.4:** |Добавьте в класс Num две константы (названия и значения придумайте сами исходя из логики использования констант). Выведите на экран значение первой константы напрямую, и значение второй константы через геттер.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 24.1:** |Пусть у нас дан такой интерфейс UserInterface - https://gist.github.com/aksafan/973157d6ddb36dd24e3e901b7e9a5fcf|
|**Задача 24.2:** |Сделайте класс User, который будет реализовывать данный интерфейс.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 25.1:** |Сделайте интерфейс CubeInterface, который будет описывать фигуру Куб.|
|**Задача 25.2:** |Пусть ваш интерфейс описывает конструктор, параметром принимающий сторону куба, а также методы для получения объема куба и площади поверхности.|
|**Задача 25.3:** |Сделайте класс Cube, реализующий интерфейс CubeInterface.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 26.1:** |Сделайте интерфейс UserInterface, который будет описывать юзера.|
|**Задача 26.2:** |Предполагается, что у юзера будет имя и возраст и эти поля будут передаваться параметрами конструктора.|
|**Задача 26.3:** |Пусть ваш интерфейс также задает то, что у юзера будут геттеры (но не сеттеры) для имени и возраста.|
|**Задача 26.4:** |Сделайте класс User, реализующий интерфейс UserInterface.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 27.1:** |Сделайте интерфейс UserInterface с методами getName, setName, getAge, setAge.|
|**Задача 27.2:** |Сделайте интерфейс EmployeeInterface, наследующий от интерфейса UserInterface и добавляющий в него методы getSalary и setSalary.|
|**Задача 27.3:** |Сделайте класс Employee, реализующий интерфейс EmployeeInterface.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 28.1:** |Сделайте интерфейс Figure (простая фигура), который будет иметь методы getSquare и getPerimeter.|
|**Задача 28.2:** |Сделайте интерфейс Figure3d (трехмерная фигура),который будет иметь метод getVolume (получить объем) и метод getSurfaceSquare (получить площадь поверхности).|
|**Задача 28.3:** |Сделайте класс Cube (куб), который будет реализовывать интерфейс Figure3d.|
|**Задача 28.4:** |Создайте несколько объектов класса Quadrate, несколько объектов класса Rectangle и несколько объектов класса Cube (внимательно продумайте используемые интерфейсы). Запишите их в массив $arr в случайном порядке.|
|**Задача 28.5:** |Переберите циклом массив $arr и выведите на экран только площади объектов реализующих интерфейс Figure.|
|**Задача 28.6:** |Переберите циклом массив $arr и выведите для плоских фигур их площади, а для объемных - площади их поверхности.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 29.1:** |У нас есть интерфейсы из задачи 28, плюс сделайте интерфейс Tetragon (четырехугольник), у которого будут гетеры для для всех четырех сторон четырехугольника.|
|**Задача 29.2:** |Сделайте так, чтобы класс Rectangle реализовывал два интерфейса: и Figure, и Tetragon.|
|**Задача 29.1:** |Сделайте интерфейс Circle (круг) с методами getRadius (получить радиус) и getDiameter (получить диаметр).|
|**Задача 29.3:** |Сделайте так, чтобы класс Disk реализовывал два интерфейса: и Figure, и Circle.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 30.1:** |Дано: нам необходимо работать с геометрическими фигурами, например, с квадратами, прямоугольниками, треугольниками и так далее. Пусть каждая фигура будет описываться своим классом, при этом мы хотим сделать так, чтобы каждый класс имел метод для вычисления площади и метод для вычисления периметра фигуры, также, метод для нахождения суммы площади и периметра.|
|**Задача 30.2:** |Придумайте и реализуйте архитектуру для данной логики через абстрактный класс и классы конкретных фигур. Помните, что у каждой фигуры есть свои особенности, их нужно учитывать.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 31.1:** |Реализуйте архитектуру из задачи 30, теперь используя интерфейсы.|
|**Задача 31.2:** |Сделайте класс FiguresCollection, который будет хранить в себе массив объектов-фигур.|
|**Задача 31.3:** |Сделайте в классе FiguresCollection метод addFigure    для добавления объектов в коллекцию (в массив свойства класса). Позаботьтесь о том, чтобы данный метод 100% принимал аргументом именно какую-то из фигур (любую).|
|**Задача 31.4:** |Сделайте в классе FiguresCollection метод getTotalSquare, находящий полную площадь фигур всей коллекции (всего массива). Подсказка: у каждой фигуры должен быть способ найти площадь.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 32.1:** |Реализуйте трейт Helper, содержащий приватные свойства name и age, а также их геттеры.|
|**Задача 32.2:** |Реализуйте класс Country (страна) со свойствами name (название), age (возраст), population (количество населения) и геттерами (по надобности) для них.|
|**Задача 32.3:** |Реализуйте класс User, в конструкторе которого задаются свойства name и age по аналогии с задачей 32.2.|
|**Задача 32.4:** |Пусть наш классы для сокращения своего кода используют, уже созданный в задаче 32.1, трейт Helper. При надобности, отрефакторите код наших классов.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 33.1:** |Сделайте 3 трейта с названиями: Trait1, Trait2 и Trait3. Пусть в первом трейте будет метод method1, возвращающий 1, во втором трейте - метод method2, возвращающий 2, а в третьем трейте - метод method3, возвращающий 3.Пусть все эти методы будут приватными.|
|**Задача 33.2:** |Сделайте класс Test, использующий все три созданных нами трейта. Сделайте в этом классе публичный метод getSum, возвращающий сумму результатов методов подключенных трейтов.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 40.1:** |Есть класс Building (здание). Нам нужно создать класс PrivateHouse (частный дом), класс ApartmentHouse (многоквартирный дом), класс Dugout (землянка), класс Fridge (холодильник), класс Wardrobe (шкаф), класс Microwave (микроволновка).|
|**Задача 40.2:** |У всех этих классов есть некоторые схожие элементы и функционал (к примеру, двери/окна, которые могут открываться/закрываться). Ваша задача создать все эти классы таким образом, чтобы уменьшить до минимума повторение кода и оптимизировать его использование. Помните о различиях в является и имеет.|
| --------------------- | -------------- |
|**Задача 45.1:** |У каждого из вас есть библиотека, написанная по второй домашке. Ваша задача, установить себе в проект все библиотеки каждого студента группы и использовать любой функционал с каждой библиотеки.|
|**Задача 45.2:** |То есть, результатом выполнения этого задания будет:|
| | - 13 установленных через композер библиотек;|
| | - 13 вызванных методов, по одной из каждой библиотеки (можно больше, главное, чтобы минимум по одному методу с каждой);|
| | - полностью рабочий функционал каждого вызова каждого метода.|
